【安心偷食】黃心穎5年內擲近2,000萬兩度買樓

「安心偷食」成為今日最爆熱話，當中女主角黃心穎(Jacqueline)，年紀輕輕，可謂「財」貌雙全，最愛投資「磚頭」，單是在香港地產市場，5年內已兩度斥資共近2,000萬元入市買新樓盤，乃不少香港人畢生都未能圓的上車置業夢，其家族成員同是愛「磚頭」一族，香港及加拿大亦持有物業。

家中排行最細的黃心穎，自幼與三位家姐一起成長，在一次傳媒訪問時，黃心穎認為自己自小已經好「醒目」，提到父親管教嚴厲，要求她們姐妹們寫字要端正，她說「家姐們成日俾人鬧，我就識得冧爹地，好少被罰」。

「醒目」本色還懂得應用在生活上。有車有樓的她，6年前，已夥同家姐心美去參觀麗新發展(488)的油塘新盤Ocean One，並一擲近1,200萬元購入高層A室，實用面積755方呎，由於油塘一帶仍是工業區轉型之中，物業隔離一邊是工廈，一邊是鯉灣天下，單位前方可飽覽無敵海景，地點仍在銳變中，位置吊腳，藝人出入私隱度相對高。

當年買入Ocean One時，本報曾向黃心穎查詢買樓一事，她解釋是「屋企人早年移晒民去加拿大，買樓主要畀家人回流時用。單位由父母出錢買，佢會負責供樓」。性格主動積極的她，豈會買一間「磚頭」感滿足，而是「買完一間又間。新地(016)2016年開賣筲箕灣形薈，她現身位於銅鑼灣世貿中心示範單位睇樓，不過未有購入單位。

翌年，建灝集團於啟德新盤天寰開售，黃心穎抽籤揀樓，終再下一城，以850萬元買入一個約500方呎2房單位，當時在售樓處同樣戴上黑色口罩的她，被一眾地產經紀發現後爭相與她合照，據當時在場人士憶述，發展商代表與她影合照後，當時開設「特別通道」予黃心穎前往揀樓及簽約，不用排隊等太耐直到簽約處。

除了香港，黃心穎與家姐黃心美，於2016在加拿大溫哥華，以約420萬元買入一個當地600方呎住宅連車位。由於兩人其後由加國回流香港，購入的加拿大物業，或自己返加國時小住，又或出租，而居於溫哥華的母親，可幫忙處理買賣、租務事宜。

至於，馬國明同於2016年中入市買入「中產屋苑」鰂魚涌太古城，其買入的金楓閣頂層C室複式，屬屋苑高質單位，實用1,046方呎，3年前購入價1,960萬元，現時匯豐銀行估價升至2,865萬元，升價40%，賬面身家賺逾「7球」。

另一主角許志安，在港多次買賣物業，93年以577.9萬元購入紅磡黃埔花園9期6座一個實用面積891方呎大單位，至1997年樓市爆煲前以1,036萬元沽貨，勁賺458萬元。1996年摸頂以1,580萬元購入何文田帝庭園一單位，2009年以1,080萬元沽貨，蝕500萬元。2010年11月以2,428萬元購入西半山殷豪閣，2014年動用逾4,400萬元購入南區淺水灣冠園低層B室，實用面積1,780方呎，呎價高達25,056元，當時創冠園歷史呎價新高。

黃心穎咁樣都已經搵咁多錢

娛樂圈真係好搵成咁
定係本身屋企有錢炸

森美公司接啲show好多都係搵佢做主持

我覺得佢俾富豪屌好多獲囉

記得佢講老豆做中醫
中醫咁好搵

接一個廣告 一個event 企出黎唔駛講野 都收5-6位數字一次啦 一個禮拜 2.3個event 1個月1個廣告 自己計 未計你自己公司野 不過今次真係玩撚完